立法會議員DQ案 長毛上訴失敗兼付訟費

立法會議員DQ案 長毛上訴失敗兼付訟費
1小時前2.1K
即時要聞

「長毛」梁國雄。（何家達攝）(蘋果日報)

「長毛」梁國雄被指於2016年立法會議員宣誓就職時有違《基本法》，高等法院前年裁定，其議員宣誓不符合人大釋法列明的「莊重規定」，撤銷其立法會議員資格。梁不服上訴，案件去年審結，上訴庭今午頒下判詞，裁定長毛上訴失敗，並須向政府支付訟費。長毛矢言會上訴至終審法院，「我希望喺終審法院嘅時候，香港嘅法院唔夠勇敢，外國嘅法官勇敢！」

長毛今在同被DQ的姚松炎、羅冠聰等人陪同下到庭，他並打趣道，若上訴成功恢復議席，會聘請兩人做特別顧問。眾人在宣判前，大叫口號「法官不為民做主，不如回家食蕃薯」，長毛連呼：「勇敢、勇敢、勇敢！」希望法官頂著壓力，依法判決，強調「唔死得人嘅，北京唔會第二次釋法」。

廣告

上訴失敗，長毛直言是「意料之中，情理之外」，他指上訴庭駁回全部上訴理據，只是「打發」他而不是「司法」；他矢言會上訴至終審法院，不會為參加其議席的補選，而放棄揭露人大常委會無法無天。

長毛指本案關鍵在於，人大常委會根本不是港人所選、而港人更不清楚其成員是何許人物，故人大根本沒資格對本港行之有效的民選議員宣誓程序說三道四。他自言身為民選議員，猶如身懷璧玉重器，「我自然係尊貴過佢哋」，被DQ乃是「懷璧其罪」。

他又批評上訴庭不接納他一方邀請北大法學教授張千帆以專家身份出庭，就人大釋法發表意見，並不正確，直言上訴庭對中國憲法的理解猶如一名普通市民。被問到會否憂慮繼續上訴會引致人大再釋法，長毛指自己「不管地獄的事，只管人間的事」。

【案件編號：CACV200/17】

你個仆街再選入得到閘都唔會選得到 講乜尻尊貴呀

喂呀哥 收啦 收呀 嘥時間

食過橋米粉啦！

長毛會唔會反對150?